# UI 岗位编程题目: 模拟示教器进行程序的图形化编辑
## 目标
使用 Qt 开发一个用户交互界面，实现机器人程序的图形化编程。请应试人员尽可能完成“要求”中所描述的功能，并实现“模拟场景”。
*注意，只需要完成图形化部分，不需要进行后台逻辑、功能的实现。*

## 要求
* 机器人的“行为单元”，即机器人的基础行为，应表现为“块状图形”。

* 需要实现3个“行为单元”，包括：1. 运动(move)，2. 抓取(grasp)，3. 检测。*“行为单元“的行为不需要实现。*各个行为应可以编辑各自的属性：
	1. 运动
		1. 运动方式：自由运动，直线运动，曲线运动
		2. 设置：运动目标位置
	2.  抓取
		1. 打开夹爪
		2. 关闭夹爪
	3. 检测
		1. 检测方式：RGB 检测，深度信息检测
		2. 设置：检测目标

* 机器人程序的编辑：
	1. 在“程序编辑区域”，应能够对“行为单元” 进行拖拉放置
	2. “行为单元”之间应可以通过有向线段进行连接
	3. 程序应能够表现以下逻辑：1. 顺序， 2. 条件判断，3. 循环
	4. 程序应有明确的入口（开始）和出口（结束）


## 模拟场景
能够通过图形化编程表达以下行为序列：
1. 机器人初始位置为P0；
2. 直线运动到 P1；
3. 进行检测，检测方式为“RGB 检测”，检测目标为“苹果”；
	1. 如果检测到苹果，并返回位置 P2：
		1. 机器人打开夹爪；
		2. 机器人自主运动到 P2；
		3. 机器人关闭夹爪；
		4. 机器人曲线运动到 P0；
		5. 结束。
	2. 如果没有检测到苹果：
		1. 机器人曲线运动到 P0；
		2. 结束。

## 开发要求
* 使用 Qt 进行开发，建议使用较新的 Qt 版本，如 Qt 5.9.1 
* 能够在 Ubuntu 16.04 编译通过并运行
* 请使用 bitbucket 进行代码管理: git clone https://Yizhou_Qian@bitbucket.org/Yizhou_Qian/ui_exercises.git



